Uber司機被裁定非法載客取酬罪成 提終極上訴被裁敗訴

警方於2017年扮乘客「放蛇」，拘捕多名Uber司機。28名司機事後遭裁定駕駛汽車非法載客取酬罪罪成，被判罰款。而其中24名司機向高等法院提出上訴，但去年遭駁回，他們再向終審法院提出終極上訴。終院5名法官今（1日）聽取陳詞後，即駁回上訴，稍後以書面頒下判辭解釋詳細理據。
是次上訴涉及24名司機，上訴人要求院就《道路交通條例》第52（3）條，釐清有關「以作出租或取酬載客用途」的控罪元素的恰當詮釋。其代表律師今陳詞時指，認為相關法例需證明司機和乘客之間有直接協議。惟Uber司機接載乘客，是基於Uber的安排，而非司機和乘客之間的協議。惟法官聽取陳辭後即駁回其申請。

案件編號：FACC 1/2020

Source:hk01 廢事貼link

黨媒truth hk又出fake news 又用721微博假圖

一句到尾，個客唔俾錢你會唔會車佢嗰程車？

但我同意將Uber 合法化，起碼要啲車買商業車保險，要啲司機拎6號牌

Uber將錢嘅單位轉成分計會點？ 個客要用服務就用錢入分

你試吓用分賣白粉

根本「報酬」嘅媒介同去點由個客轉到去司機都唔係重點，而係個司機係唔係因為有利益去驅使佢去車陌生人

所以如果用car pooling 去比較就有可拗性

一個人願意車一班順路嘅人。乘客自願分攤一啲清析嘅開支（如隧道費）。喺現行法例仍然可以告載客取酬，但就真心唔合理喇。因為司機無意圖去「營業」，佢就算無客，該旅程仍然會發生

有心搞你咪好似掃黃咁 捉你周邊罪行 諸如非法改裝 扣留你架車等你開唔到工
再加埋高調捉低調放 可以再嚇走班人唔去做

駛乜咁麻煩, 乘客都犯法, 冇人敢call 車, 包uber 收得皮.

香港審案係亂9咁判，唔需要太認真

譚喂豬話你犯法就犯法架啦

如果係滴滴就無事啦

咁多人失業都唔開放uber比人搵下外快

酬唔一定係金錢

捉得幾多

醒d 就趁的士牌跌價，合法化uber啦
前晚聽的哥講日租240,晚租160
紅日仲有價講tim

疫情期間都做唔住？

尤其夜間，飯都唔可以外面食
酒吧唔開得，夜更的士最平60 蚊車租有交易
有排可以租架車當遊車河

告唔贏uber去搞司機真係好樣衰

有心大規模放蛇有幾難, 一開乘客apps call 車隨時捉得

我都支持, 但係痰老妖阻住唔俾丫麻...

如果係滴滴就肯定即開綠燈無問題

因為係uber啫
遲下滴滴入黎 睇下夠唔夠膽出聲

滴滴加埋個追蹤碼

即刻用緊急法通過添